林鄭稱面對攻擊仍無懼 引《順流逆流》自勉：從來得失我睇透

特首林鄭月娥今早（18 日）在 Facebook 表示，今日是她加入政府 40 週年，並且回顧自己的公職生涯。林鄭指自己現時面對外國政府和政客對香港事務的「無理指控和粗暴干預」，並且將人身攻擊提升到國際層面，但她仍然會以當年「無畏無懼」的精神，維護國家安全和香港市民的福祉。林鄭並且引述歌手徐小鳳《順流逆流》歌詞「自勉」：「故意挑剔今天我不在乎，只跟心中意願去走」、「從來得失我睇透！」
林鄭的帖文上載了多張在政府工作的相片。她指自己在 1980 年 8 月 18 日進入政務主任職系，接觸過不同人物、不同崗位、各級同事，「雖然職位有變，由下屬成為上司、由署長做到局長、司長和特首，但當年入職時的信念和價值觀始終如一。」
林鄭提到，公職人員須「秉持誠信」、「無畏無私」、並時刻「以最大公眾利益為依歸」，又指自己「不群不黨」，「在政府內既無『馬房』，也不是『手袋黨』，曾經有 AO 前輩笑説以我的性格，晉升都會有阻滯」，但她在工作生涯裡仍遇到好上司、好同事，「在工作上有很大的滿足感」，並且藉此表達謝意。
林鄭又引述自己在今年特區成立酒會的發言，指在過去一年，是她 40 年公務生涯中最嚴峻的考驗，承受着前所未有的人身攻擊和面對深感擔憂的艱難日子。而隨着外國政府和政客對香港事務的無理指控和粗暴干預，這些人身攻擊將提升到國際層面，「但我仍會以當年無畏無懼的精神，維護國家安全和香港市民的福祉，並時刻以小鳳姐在 2018 年紅館演唱會中送給我的《順流逆流》這首歌來自勉」：

幾多艱苦當天我默默接受
幾多辛酸也未放手
故意挑剔今天我不在乎
只跟心中意願去走
結語：從來得失我睇透！

連一半人比佢零分都看透

只跟心中意願去走

小鳳姐可能而家屌緊你老母呢搞到咁你仲敢提我個名認親認戚

痳病我祝你冚家生花柳！

唔怪之得唔聽民意啦，只跟心中意願去走

簡單d講：青山入面d病人個個都話自己好正常

因為你只係活喺自己嘅世界

就算九成人俾佢零分
佢會喊咩？

仲係自我中心

收皮啦 咁唔介意神早就應該兌現競選承諾，當大部份人唔支持時辭職

仲唔撚認衰
cls

parallel world !!

見到佢好不安